買樓睇時機 資產有周期

上當年阿叔買樓 租金回報4厘以上，今時今日大部份已搶到2厘以下。 有啲直頭得1.5%。
或者係睇你信唔信會升到 0.5%回報吧

資產回報咁撚低，部份收租業主隨時食糊轉去第二種工具投資。(最近行過銀行 美金定期2.8%)

而家供樓利息 2.375%，租金回報2厘以下，如aa仲講供平過租，係呃9你。

aa同你講 美國唔加息/減息，又係呃9你。呢幾年美金加咗成10次息，香港因為水浸先加咗1次，但銀行結餘由上年千8億 減到而家 5百億，個勢一路落緊，無人知幾時會追加返，但呢條數最後都要找。

買樓人生大事，一借就30年錢，過去升左20年，唔代表之後年年升，直到永遠。

阿叔我讚成安居樂業，但安居你都要睇資產價格，再決定落注。 而呢一注唔係閒錢，係透支你幾廿年人工，後生仔記得要獨立思考。
唔好比人講2句租樓日日賺就 嚇親。

借緊30年後既錢 而家比你用
你估30年後幾百萬做得D咩

30年後咩世界你又知?
出年貿易戰 打成點 侵侵都唔敢100%cfm你啦

租樓先係皇道

係咪又想表達樓價開始跌？磚頭唔值錢？
呢樣野吹左咁多次
樓價就升足咁耐
你覺得樓開始唔值姐
但仲有大量需求要上車呀！
醒下啦樓主

幾去幾年用h plan 既業主都加左成厘幾息，點解樓仲未爆

支那印左幾萬億
樓價起碼升多一個double先會跌

double 係斷估?
歐洲 夠q啦
又唔見直升永遠喎

2.375厘你未計轉按有rebate
未計有mortgage link高息account
實際利息更低

唔值得買
唔繼續升
又唔代表爆喎

剛需 驚閪
可以躝翻出去啦撚樣

所謂大量需求 都係 恐慌性情緒姐，即係周圍環境令你覺得 繼續爆升，所以個個都要買。

如果有水晶球話你知 樓會慢慢調整，到租金回報有4厘，你都睇定啲啦。

安居樂業先係皇道

銀行呢幾年無生意 水浸先有rebate....
唔代表老奉打後30年都有。。

細數如要計
買樓有3.x %印花稅
1%aa佣
按揭保險
律師費
拉暈 成樓價 5%cost 嫁

租樓咪即是安居樂業

淨講租金回報? 層樓會平手賣返出去咩？ 計埋本身升值就唔只4厘喇，等於買騰訊，唔會咁on9話買嚟收息呀？
以前就買樓收租，而家就等升值

呢5% 好多都係一次性支出咋喎，又唔係年年俾

反而銀行rebate 每2年轉按都有，而家講緊rebate2%,咁轉幾次都抵銷喇

你快啲解釋點解”供平過租”係錯啦。

簡單 我用借足10成 按揭做eg

1000萬樓 2.375%利息
每月 只是 利息支出 19800

1000萬樓 2% 租金回報
每月 租金支出 16700

其實當你供一萬蚊樓
50％係本 50％係息
即係真正蝕左5千蚊 拎唔番
但銀行借左幾球比你

你租樓 交一萬蚊租
業主係拎晒你一萬 唔會幫你分本同息

但當我按揭供款到第二個月時，巳經唔係借緊1000萬，係借緊(1000-第一期供款的本金部份)萬，利息就相應減少。

我第二個月利息支出已經減少咗，如此類推，10年後，我每月利息支出一定會少過租金支出。

以上例子假設樓價不變，今日1000萬，十年後都係1000萬。

你唔可以咁解釋，因為佢而家講係供款貴過租款，比如你要供兩萬，租金只需1.5萬

大哥
你按揭供 第二個月 個本少左， 即代表你另外 拎第二舊錢出來。。。

如引用我例子，本/息 50/50的話 ，你利息支出近2皮，即供樓要近4皮 喇

咁租樓嗰邊都有 2萬銀 另外拎出黎做第二樣投資喇

同埋點解要買樓，係因為可以透過借按揭嚟做槓桿，假設買400萬樓，首期40萬，當樓價升咗10%，值440萬，唔好唔記得你當初只係拎40萬出嚟，即係樓價升10%，但你只付出40萬就賺到另外40萬，回報是100%，當然咁講是理論上，因為未計額外嘅成本，但玩法係咁。
唔好話其他咩投資工具，港樓30年嚟都升，唔敢講將來，將來無人知，但以過去經驗話我地知，買樓投資的確係唔錯嘅選擇，除非你投資叻，咁就可以唔買，但你唔叻，就買樓自用最好

樓主邊度先到1千萬樓租出去得萬六蚊
就算樓市最高位都至少租2萬蚊
大部份都係
大西北另計 一向租值低

自己用一定要買
但要睇價格合唔合理
全世界資產要講回報率
唔係盲搶架
唔係老奉升到你100嵗架

咁供兩萬 銀行唔係食晒我兩萬
本金係我儲緊既錢 賣樓拎番

交租金1.5萬 係完全無晒 比業主

哦，咁你假設緊另外筆2萬銀，投資回報率幾多？

你要講清楚喎，例如原來你呢兩萬每月拎咗去賭波，又俾你次次賭贏，咁你唔使諗租樓, 成個香港就咁買落來都得啦。

其實除左你供貴過租個例子
你所講既理論好合理
問題係香港樓市已經唔合理左十幾年
大陸樓市就更加離譜 咩租金回報真係得啖笑

你可以睇下樓主解釋，之後再諗下佢講得有無道理。

我舉例係計數logic。。
簡單啲明

但都差唔遠

馬鞍山
已經有樓剛成交近9百萬
租金萬8
業主收租仲要比2k 管理 1k地租 交稅etc...

睇樓主嘅回覆已經唔使睇落去，廢嘅

簡單講，以港樓為例，40年做1周期又好，30年又好，20年又好，10年又好，5年又好，結論係升定跌? 講將來無人知，如果將來係一半機會升一半機會跌，而歷史話我聽係升，點解我要聽你講跌?
貿易戰又點? 過去97，03，08經歷嘅會比貿易戰為輕? 挨過咗又係升

簡單 美金定期 國債都高過供樓利息

美金定期係幾耐？ 國債係幾耐同邊個幤種？
國債其實有price risk.

我中山有層樓 ,因管理費平
租金回報好過香港。

同埋邊度有每月兩萬HKD等值嘅 國債買？

搞清楚 利息支出還是供樓支出
利息2皮 供樓差不多要4皮

一千萬樓首期500萬
月供約萬9
樓主真係買過香港樓？

國債你去匯豐問啦
入場費唔洗10萬

美金定期你去大新 建行問
3個月都2.5% 1年2.8%

九成係未買過樓既人扮專家
佢連按揭個原理都未明

搞清楚 樓上有巴打提出左
本金利息約1:1係還款初期
到後期9:1條數又點計？
邊度搵2000蚊租嘅單位？

無錯 當買400萬樓
其實只係拎40萬 仲有360萬 唔係你

當埋你照收租 雖然話唔得收租 大把人咁做

收租1萬 你只係拎40萬出黎
回報點止2里

一年收12萬 租
當埋你供 50％本 50％息
實收6萬本一年
除番40萬
一年係15里

你40萬放係銀行 有冇5千蚊個月袋

佢之後有假設你呢500萬可以做其他投資。

唔講1001萬
當層樓999萬喇
首期6成400萬 月供2萬幾
邊到要供4萬

買左新樓投資

回報得2里 但升左30%

但我一個月得兩萬free cash, 國債唔夠買，要儲幾個月，你嗰國債嗰option時有無計埋呢段時間無收益？

美金定期最少要幾多入場？

就用你例子
我用500萬 做3%定期
每月收萬2息
租樓 2皮
即貼8k

你還萬9
9千利息 +3k管理 差餉 地租

仲要好多人一睇即租，價都唔還

呢個就係市況

樓主你知唔知新樓車位回報可能1里都無
但一樣好多人買

完全感受到 連登仔 追求物業 既渴望
精力有限
我認輸。。
香港樓好抵買
日日創新高直到永遠
祝大家好運

其實全香港都係咁

咩我個例子 1千萬樓明明係你個例子

你話攞500萬去做定期每月貼8千租樓
每兩年加一次租/搬屋錢+時間又點計
30年後計埋通脹 租樓仲有冇可能淨貼8千
層樓到時供完支出係交管理費咋

1 萬9
冇錯係9千利息 加埋你雜費

1萬蚊係本金 我冇蝕

但間屋自己住都係成本 你未計

即係我變相9千蚊加雜費己經有地方住

你個方法 係穩陣收息冇風險
但你都冇左升值既機會

其實我覺得你有理據，不過我想知你條數啱唔啱姐。

咁樓主就係睇跌呀嘛，佢都唔認爲會升。

呀叔你邊位呀？！
龍市gogogo呀

投資就可以輕鬆慢慢等跌回報啫
自住投資撈埋一齊講 條數就點講都唔清楚架喇

自住點要都買其實 基本野黎
搵得少唔洗諗 從來都唔關呢班人事

收皮啦，仲話自己呀叔，你喺樓市賺過錢就唔會出埋啲垃圾post喇，又無料到，計數淨計頭一年? 層樓升又唔計，計埋啲婆乸數咩租唔夠供，供樓有機會食樓市升浪，租呢？只有俾業主加租咋
有樓嘅人仲會好似你咁on9咁諗咩，扮有樓，食屎喇專家

樓主條on9真係唔識架喎

其實唔識無乜所謂，大家都係普通人，不過懶係智者仲要阿叔前阿叔後真係柒到無眼睇

香港地你講樓應該都預咗比人圍

極度懷疑樓主買唔起樓，想做淡淡攬炒
或者以為自己真係可以唱淡個市然後買

你傻咖？

要供4皮嘅樓，岀租唔會得2皮囉

我儲咗1萬蚊本你唔計

複雜嘅唔講，我當還20000，我還250期之後賣樓可以拎1000萬岀嚟。到時你拎定期岀嚟都係500萬，咁又點計

當層樓無升無跌

都唔撚知有咩好嘈
睇未來跌就唔會買
睇未來升就會買
未來根本唔撚知
你地理尻得人點睇咩

但唔升唔跌都係睇買喎

睇唔升唔跌嗰D就自己計數啦

如果

但係舊錢放咗落去結果係變咗資產，交租之後係變咗人哋嘅資產喎

作為投資 而家樓的確唔係最好選擇

但自住又有逼切需要既 長遠計都好過租

就係因為有週期 加上長遠計銀紙貶值 所以即時回報律低 預期加息 都係早買好

當然你睇得通短期會跌既 唔介意等下

樓巿即使係小跌，自住都係買既好
租既係total loss
只有樓巿大跌 先會顯得租比買更好

真心講句，多得樓主呢類人，咪邊有咁多租客

我有供斷樓, 我都睇跌, 但應該唔多, 20% 頂盡

只係有一樣野唔明, 點解會用相同時間值去計租金回報
租完30 年如果個人就會死, 我都認同你講既野係無錯
但事實係30 年後仍然要住, 果時邊搵到錢去租呢??

同埋你講歐洲樓唔會升, 都係既, 但一樣好難搵到盤去租
原因就係業主見到回報越低, 就越要小心揀客, 以防果小小回報都無埋

試問一個5,60 歲無資產既人, 又點會過到業主 screening

照你咁講 個市又繼續升的話
年青人係咪應該等多十年 到時租樓既錢已經夠比首期先好再由頭供樓？ 真心好奇想學野
當年呀叔你買樓賺左個升浪係爽嘅
但係你估個個生係你個地代咁好彩咩
唔再係十八廿二既話係咪應該繼續望天打掛 等到個市返家鄉先買？
我敢講 個回報率返返去同供樓既錢打和果陣 大把人有cash入市 個市都係會升返上去 沒完沒了
等佢返去4厘回報係不切實際
個po咁多正評就知d人幾咁絕望 不切實際

樓主開po講咗我想講嘅嘢，只係有少少補充

買樓，最大影響，係華人心態問題
唔買樓其實唔使死嘅

喺香港呢個市場入面，有啲樓租抵過買（村屋、大單位），有啲樓買抵過租（劏房、中西區舊樓）。In general，租金回報率偏低，因為平息作用同埋升值預期

其實大陸租金回報仲低。2014年，廣州一間1200呎河邊小區，賣500萬 租5000蚊。5000蚊就租到過千呎河邊房，我覺得好抵。就算過咗五年，同一間屋已經升到700萬，租七千蚊，我都仲覺得租好抵。但如果呢段時間入咗市，已經賺咗200萬夠我喺大陸唔使做了。所以租或者買，其實在乎於你敢唔敢承擔樓市升跌呢個風險。升，你就用槓桿發咗達，好過打工。跌，你就仆街，幾年人工付諸東流，得個吉。

所以租或者買，都係抵 - 更確切嘅字係 "fair"

坦白講，後市明唔明朗？我冇水晶球，答你升或者唔升都係吹水鳩up。但我可以梳理一下升或者跌嘅因素，大家隨便討論

升：
- 華人心態使然
- 政府托市大方針
- 按揭系統風險偏低，default/call loan risk低
- 政府無能，依靠賣地收入，官商固然勾結，所以托高地價，高價賣地、舊區高價回收

跌：
- 中國經濟近年大勢向下，整體資金撤出
- 中港融合 港樓失去特性，長遠同深圳廣州同價
- 2047回歸，帶黎一連串問題：港匯存廢、聯繫匯率、政策風險
- 過去嗰十年經濟因為qe一直上行，累積咗金融風暴、海嘯、地震嘅風險。呢個風險唔一定直接喺香港樓市度，可以喺第二啲市場發生(e.g.股票)，從而影嚮返樓價（唔通恆指跌到一萬點，樓市仲go go go 咩）

30 年後嘅香港一定shit到爆，因為已經回咗歸，我諗呢度好多人連人都唔想做的了

多謝樓主真心點醒細佬，樓主的論點如雷貫耳，求下樓主繼續教化世人，普渡眾生

鬼唔撚知咩，但人生有幾撚多個10年比你等樓爆呀。

賣樓後的九年來一直租住單位至今，馬先生期間曾試過抽居屋卻落空，三年前樓價瘋癲時亦曾遇上業主加租兩成被迫遷，年紀細細的八歲兒子目睹也不禁問「如果我哋當年無賣層樓應該會幾好」父親只好向他詳細解釋，再補加一句勵志明言「如你日後有能力，你也可以自己賺錢買，爸爸未必有能力幫你置業，有樓留給你也未必是好事，自己要努力！」。 談及現時發展商不斷推出的新樓的劏房單位，馬先生認為不切實際：「二百呎究竟點一家人一起生活，我睇新聞見到好多人死慳死底，要家人協助上會比首期，死慳死底去供款，每日消費五十蚊，交通、食飯甚至連日用品每一樣都要慳住用，究竟係咪好事？！每日返工十幾二十個鐘，無基本消費娛樂，倘若日後樓市逆轉會點？！」 他認為不會刻意去追價入市，買不起物業也能夠生活，最重要心態自行調節，有地方可讓家人安頓下來，日常生活沒有影響便可。

呢度啲人唔識opportunity cost，可能冇上過econ堂，由佢哋啦

急唔急？唔急就抽下居屋先，睇定d都得。

條友擺明係d廢柴買唔起，係到扮識計數，想市跌啦

香討喪智樓市gogogo 全面進場

shit 到連越南噤既垃圾國家, D 樓都可以爆升
但睇一個已發展國家既樓會暴跌

始終係唔夠地，人多，點解supply少過demand好多，點跌?

驚咪唔好買

雖然2019年香港嘅樓已經無咩水位，但係好多人係買嚟自住/俾仔女，而家根本好少人買嚟炒/收租。
呢個生態反而比以往健康，令個市更具抗跌力

連登冇淡友
你睇淡一定被人指住個頭笑

無錯，聽d叔父講以前炒籌，企係地產鋪門口對住塊玻璃炒，而家邊有？閒閒地鎖三年，三年前買起碼升幾十%，大把水位坐貨，時代唔同啦，呢幾年都跌過兩次，班淡淡又話唔算唔算，都唔知想點

300萬元朗凱旋門都買唔起喇

講到40萬本拎出來唔會蝕 好似股票咁隨時賣得

好似舊年中開始一路回調落去
CCL 18x跌到15x 你估佢地有無驚過？

冇人會叫跌就要放 樓價跌 供款都係不變 唔會本身1萬變供2萬
除左變番十幾里息
何況而家SSd買樓 要等3年
3年後升跌先關事 因為果時真正可以賣

個世界要水退去回復normal la
Qe後asset 係咁升

港島樓升到4萬蚊尺 仲升個double 咪升到8萬蚊尺？

2008年買樓既業主，
今日放租，
回報率幾多？

你岩，其實你睇樓跌，樓好個班人既理論就唔太岩
同埋樓主唔係叫人唔買樓，只係搵岩時機先買
但係樓好就會強調，你呢一刻唔買，下一秒又升左
（其實都錯唔晒，暫時香港呢幾年都係，你呢家唔買，下個月又貴左）

所以其實兩邊都無錯，問題最核心係，香港呢家有咁多困境（貿易戰，逃犯條例，中國要用晒香港儲備）究竟未來香港1－5年會升定跌？我相信連登在坐都未必答到。

最後都係9up 返一句，呢一刻，你覺得樓價會繼續升（CCL 去到200，250）你可以放心買樓。如果呢家你無住屋需要，純粹覺得呢家唔買會笨7左，咁你就要諗下應唔應該呢家買。

我估連登唔係個個都50k fg，好多人都係同伴侶搵30k*2，你地一個決定可能就10年定20年 97高位入，同爆左之後98年入，相信個命運、心情都差好撚遠

後生仔團結
一齊將而家廿幾三十年樓叫價打個七折
500萬樓叫價350
當你淨自住唔炒(當然後生一輩邊有機會再炒樓）
三十年後都唔會值500萬咁多

舊樓比較難按揭

我自己覺得 買樓唔應該all in落去

比如層樓 300萬 ，你身家300萬 我就唔會全部掉晒落去

寧願借銀行150-200萬去慢慢供 當交租做租租咁（至少有百幾200百萬係身 有咩事都有得周轉）

不過唔知幾多係all in落去買/供喇

「富人買入資產，中產階級買入自以為是資產的負債，窮人只有支出」

你大學畢業又點姐，咪又係望住個市升喺child
登做淡友

ching好波
明知比人圍都敢沖出黎講良心說話

gchi

其實買同唔買都係估緊黎緊升定跌
但買嗰班多左樣自住需求
與其每個月交租比業主點解唔選擇供一樣最後會屬於自己既野？
而且冇第一層細單位上車正常人好難可以儲定一畢錢一買就買到大單位
上左車將來無論樓價升定跌起碼可以越換越好
如果揀租樓只會跟住通漲越租越貴而生活質素就每況越下
你都識講冇人有水晶球，選擇唔買樓價繼續升或唔跌其實都係種風險

佢呢番說話由2009年到宜家一直有人講
你2009年有能力買但聽完人講冇買既話
睇下今日仲會唔會話呢啲係良心說話

97樓市仲癲
俾人笑左廿年
而家個價已經超過97
人地仲要住左廿幾年

呢個topic 無分對錯
只係 睇你眼光
分別係覺得而家仲好大水位升直升到永遠 定係信資產有高低潮

我自己係好彩嗰個
12年因為結婚買咗樓
嗰事氣氛都係好顛
但倒返轉180度
個個話我岸鳩 做樓奴，咁貴都買(嗰時都係創新高)
(但當時都qe緊，租金回報有4厘)

今日我自己層樓 已供完
手上仲有球半cash
我無選擇1開2
可能我太細膽，硬覺得依家唔係時機
而家1球 拎咗去做美金定期 1年 2.9厘
另外半球買 地產REITs 5~6厘
可能真錯過發達機會

樓價跌，我都有損失，但人生流流長幾十年，我唔信無機會見到另一低潮咁解。

球半 我相信唔係得你同我
在座各位成堆人都有
我一樣冇一開二/買多間
投資樓梗係可以坐埋一邊慢慢等
等到地鐵上蓋400萬2房等買都仲得
但唔會夠膽教人用自住樓黎賭

嘩，咁呀叔你會唔會賣樓轉租? 到升市周期再買返?
答”會"或者”唔會"就得，其他唔好講住

sor, 師兄

都係嗰句自住樓夠首期唔駛節衣縮食都供得起就買，投資就唔好啦，大把更好既選擇

每人心目中有口價
如上1千萬
月租只萬5 點解唔考慮

你個一千萬樓月供4萬既例子不了了之
而家又重提租萬五既例子

唔好講廢話啦，你覺得樓市唔會繼續升，叫人唔好入市，但又唔自己賣等跌再入返? 咩人人有個價，你覺得到頂又唔放係咩玩法? 呢刻你又唔放，但你又叫人唔好買，點說服人呀

如果你間屋升值到1000萬，到時揸住15000蚊租到啲咩呀？你物業升值，市場租金都會跟住升㗎，到時15000租到啲垃圾劏房咋，你咪又話要升到1500萬先賣

口水put

Rebate 又要講多次

你會唔會將申請信用卡果d迎新現金回增當做經常性收入，你係咪次次申請銀行都老馮俾同一個數你先，一次俾隻水杯你得唔得

哩個講法太誤導，真係見一次講一次先得

原來世界上有一種資產係唔跟週期調整直升到永遠，就係港樓

我強烈建議巴郡量子基金哩d垃圾執7左佢啦，避險買港樓資產增值買港樓，洗hi幫襯佢地咩

業主幫你俾左地稅佢自己又要俾利息，收番你哩個數好合理

呢幾年有無邊間係送杯? 的確間間銀行送錢喎，越回越多，我就睇歷史嘅，以前開信用卡無野送仲要難批，而家越嚟越易批，多迎新，我反而要信你話無回贈?

如果我有層樓供滿左純投資用途收得兩厘回報，點解唔cash out出黎買bond? 買隻aaa既都有3厘啦，交易成本0.x%

條友只係個上年賣左大西北樓想換600萬港島樓既淡淡，但錯過左上次個浪，依家買唔到想買既樓做緊租租咪焗住唱淡囉你估佢想嫁咩

賣樓印花稅，樓價升幅

bond 冇inflation hedge

驚price risk咁你買短債囉，中間個價點升點跌都唔洗理渣到到期，除非default

多謝你次次都講 等連登越黎越多傻仔信

全世界都有，美國國債min piece USD 100

就黎7-8月租樓旺季 要有樓主呢類人先可以幫手扯高租金

淡淡繼續租樓日日賺
專家都撐你地㗎

咁你淨係講緊個cash flow，但個cash flow係唔stable既，因為你假設左利息不變，利息升到某個位你個cash flow會變成負數

點樣息口高租金個yield又高，個關係係反向架wo

你其實識唔識架

人地上黎為搵食，你就上黎為消閒，梗係無咁好精力

明知唱極都唔淡都咁好精力係到唱淡
上唔返車要做租租原來真係咁大壓力

Compound interest 有無學過，咁多年既risk factor有無考慮？potential gain/loss?

每次買有無交易費？想了解吓

你歲數加樓齡唔大過70
當然你年齡同供款能力都關事

唔識就咪鳩up
唔係咁計

0.x%，睇下你個ae同你有幾fd囉

咁點樣計呀地產狗
70歲比一成首期ok?
再搵埋你做擔保

識玩financial markets就唔洗買樓投資啦你估個個都咁pro咩

我又想請教下
香港有咁多未補價嘅居屋
以前都起落好多
將來亦會繼續起更多
所謂未補地價簡單啲講即係政府亦揸住部份業權
咁香港政府作為全港最大業主
樓價大跌對於政府有乜影響？
將來可收回嘅補價同賣地收益條數點計？
只能夠講高地價政策開咗個頭就唔係咁易返轉頭

利申：9噏 冇讀過econ

自己唔識 扮專家 仲要罵人地產狗
教精你個智障都廢事

如果樓齡加歲數唔可以大過70
咁50歲既人買50年樓齡既美孚新村係咪做唔撚到按揭啊智障？

跟你個計法咪即係65歲買新樓(樓齡係0)加埋唔大過70就做到按揭？

所以我有講睇埋你供款能力
銀行會睇

其實我點樣唱淡樓市，叫人諗清諗楚先買樓都叫唱淡呀？

好啦我加入你地啦，以後都唔惡意唱淡喇

樓市gogogo

on9仔你知唔知64/65歲人買40年樓一樣批到15-20年按揭

唔識唔緊要 但唔好以為自己識仲要串柒柒

唔識咪學囉，邊個一生出黎就識

真正有so既野唔通會好似d保險佬企係條街度派傳單話你知咩

弱智仔 唔識係度鳩up都算仲要咁撚串

批係批到
有大筆首期就得
我都係講供款能力問題
有銀行做樓加人歲80
到65歲仲買40年樓仲柒過你

你再講只會顯得你越無知越on9
首期一向係40%
借款金額同年期就關收入事

講到依家你仲以為要用樓齡加人歲建議你得閒去測下智商睇下自己屬唔屬於輕度弱智

65歲買40年樓弱智 咁係咪年紀大就唔可以買太古城美孚？

其實有咩好拗
好友應該慶幸有班淡友樓價未至於咁貴，
反之亦而，淡友亦都慶幸有班好友做左傻仔，

由零開始，學到跑贏港樓回報，一般人要學幾耐（簡單如duration，DV01都有排佢地學）

咁其實太深入既數學野散戶知黎無用既Bloomberg機都無部就算識都有排計啦，不過最基本係要知市場上有咩工具同應該係咩情況下運用

咁銀行定義既優質屋苑係例外，但in general 樓上個ching 係無講錯

Income proof 定 asset proof先，asset proof 100歲都批到啦

高地價政策唔係咁解

咁你拎黎俾首期果筆錢本身係可以拎黎做其他野有回報架嘛，咁個租cover番哩部分個損失係好合理

批到5 年， 唔奇。
但有bank 65歲就咩都唔批，
其實睇bank

支持租樓

哇屌好撚柒

明明一般係比較樓齡加按揭年期 或按揭人年齡加按揭年期
變左係按揭人年齡加樓齡咁都叫無錯?
40歲買50年美孚加埋90年就即刻唔洗去搵銀行啦
俾啲水準啦淡淡

學野

好懷疑樓主有無買過樓

我想講嘅係政府嘅政策都係想推高樓價同地價
所謂壓抑樓市只係唔想佢升得太急
所以點解樓價二十年嚟長升長有
一浪高過一浪

咁如果你買短債時，呢個成本要annualized返先得，因為短債嗰interest rate 係一年的吧？
變相6 month個 annualized Yield 可能高過 1 year yield，不過計埋交易費用就仲少咗。

我唔係好識financial market, 亦都無資格開間family office來做投資，所以如果你有啲financial market 投資渠道接受少於1000萬HKD資產玩的話，不妨介紹返。

投資需求

而家係講個銀行批幾多年比你還呀老野
你講咁多廢話都講唔到point
都唔知你個地產狗牌係點考番黎
番去問下你呀頭啦

其實你柒左就縮啦
有買過樓做過按揭都唔會咁講，自己衝出黎柒

50歲加52樓齡 =102年
無得批了

上年我個manager，4字頭買美孚，睇黎佢係full pay了

樓齡加人齡>90

要樓齡加人齡<70去批你都話無錯，
其實你係咪真係買過樓？
賣自住樓係咪都係你作出黎

咁當然
如果你拎舊錢去投資第二樣野 回報有二,三十釐的話咁樣真係唔應該買樓

你計漏左你比果筆首期如用作其他投資可產生的利潤

重有每月還本個舊錢都可以有return

咩平行時空?
最盡都係跌到169.95, 仲要HI一HI就彈番上黎
FF樓爆上左腦?

睇區份啦。佐敦尖咀老銅中上環沙田市中心呢啲區，舊樓，一定買抵過租。間做劏房仲fat fat添。我一定唔會教人租呢啲區，呢啲就正正幫業主供樓喇

其他區就租買相彷，例如四小龍、太古城

呢幾類盤就租抵過買：村屋、大單位、新樓

數係咁計, 不過我呢D 炒股廢物都係買磚頭算

想當年

條友真係又是蠢又無腦又野蠻

日日賺

仲露晒底

真心想問下呢個mortgage計法係邊度聽返黎

bond market 既世界 yield永遠都係annually咁報

唔係隻隻bond都要PI先買到，aaa果d好多都普通客可以買

睇錯左囉

上面啲巴打講左十幾個reply都可以睇錯
唔怪得你連個市都睇錯啦

所以一直租樓先係王道, 30年既事邊個預到?

自住買樓先係王道
但唔代表一句買樓係王道，就不問價鳩追

我舉例係用回報率判斷
無3~4% 淨回報，你鳩追風險都大
3~4%好多?
通脹都呢個數

當然 承擔到風險既
1% 回報 你追 都唔代表一定輸錢，只要你承受風險能力比人強就得

出呢個post 唔係唱淡，只係想同連登仔分享吓個人理財 哲學

btw 冧價對我呢啲供滿/未上車/剛落車 都係好事，有返機會上車/ 買多間or 換大啲。
但對借咗8，9成 按揭/ 剛上車/aa 就係壞消息。

所以相關transaction cost 就要對應annualized 返了。

你咩bond先，唔好介紹海航俾我呀

但冧價要講3年後，SSD鬆綁先知，因為呢3年冧價又好，升價又好，其實無乜實際嘢好做。

我覺得你與其而家去判斷3年後樓市係點，不如大家競猜下聽日恆指升跌，一齊買牛熊仲好。

總之樓主係先知啦!

咁我又唔覺得樓主講嘅嘢無理據喎，我只係唔認同：自住需求下，現階段應該租樓先。

佢嗰理據對我考慮投唔投資香港樓市，十分有參考價值。

加埋leverage我三年前買既樓而家500%回報

你係拎來住定炒呢？

但沒屎痾大師半年900%
上年都有個翻版沒屎痾賣左自住樓,不過唔知幾多%

連登友同街市師奶冇分別其實，講預測性分享一定比人圍
跌市個時咪又個個死老豆咁樣，你叫人買樓，個個都圍你話蝕死你呀

純投資既話睇risk / reward ratio 又冇錯既 (都係貪佢有槓桿, 唔易call loan, 樓價跟通脹升, 個本就跑贏通脹)

但從純投資角度，liquidity 極低wor, transaction cost 又食一大筆。

坐得起件貨咪得, 人人情況唔同.

我年頭入左件, 預左再跌10% + 守三年

介唔介意分享下你係Full pay 定做按揭？
如果你做按揭，三年期間嘅現金流一定就靠租金，理論上出租之下，按揭成數就50%，再加每年要交物業稅、差餉、管理費等等。
預期回報率大概幾多？

解釋下, 點解投資磚頭咁多缺點, 但都係大陸人/香港人最鍾意既投資工具之一?

唔通個個都唔識? 係班"專家"先識?

件貨有Loan. Gross yield 得2.6-2.7, net 就唔好提

之一又唔係唯一。
樣樣投資產品都有優缺點嫁啦，所以咪大家拎出來討論囉？
按你嗰邏輯，中港唔應該有股市同債市了。

呢個係我點解對投資樓市有保留，呢三年真係守，跟住要預期三年後要嗰樓價升幅cover以上一堆成本。

係架, 所以自己諗啦, 又冇一定要買死一樣野, 自己叻玩邊樣咪做邊樣囉

你上網搵search engine 自己睇啦，廢事俾人屈我sell野

印象我無建議過人租樓...尤其無首期既....因為真係儲唔到錢
有首期既都話可以買高息債/ 做定期 黎抵消租金等下/守下....
呢D朋友我好同情, 佢地係生不逢時, 如早出身10年 佢地結果不一樣....
但又唔代表呢世都絕望, 你亦唔好隨便放棄, 始終人生路漫長..機會係留比有準備既人
樓係長遠必升, 但我相信同人生一樣亦有高低潮....
難聽我都要講, 如果我代入呢D 朋友, 只會痴老豆老母住, 訓廳就訓廳, 訓地下就地下, 直到儲到夠首期為止
儲下儲下可能到時又有D 3.5% 回報既港樓又未定

中肯

油尖旺依家大把400萬左右既單幢3x年樓 租到$11000-$12000
回報都近3.5%

訓廳 vs 兩成首期上車，我會揀後者囉，因為一來現階段未跌，二來係當經濟大幅度逆轉，我先來打兩份工還按揭，如果好彩俾我博到呢兩年樓價唔大跌，我會仲有機會靠呢兩年節衣縮食，還多少少按揭，儲多少少錢。

如果人地係食你差價唔係額外收你，你俾果個note price已經直接計到個yield

又叫人做9成按租出去呀？

就當你真係有3.5%，加兩次0.25%息都無息差賺啦

由頭到尾都無講過九成放租
而係用租金回報去判斷樓價高低 抵唔抵買

你覺唔覺你自己智商低左少少？

其實岩架，如果真係要黎自己住而唔係收租

不過俾我就老hi都等條逃犯條例被否決先考慮幾時入貨，萬一通過左香港都玩完啦仲買港元資產咩

咁即係依家d大單位得2.x% yield就係垃圾啦

但萬一唔過又少咗一個跌嘅因素

咁個yield有幾多? 又或者你可以share嗰網址我自己睇～

我覺得呢位巴打幾有料，不過好鐘意屌人

隻隻都唔同點答你，長實果d 3%，恆大果d就13%咁上下囉

你自己上香港大果幾間broker網站睇

萬一真係過你避左個令你輸一半既因素

感覺上係得連登仔先會拎住逃犯條例打晒飛機搏重新洗牌
講到對香港咁大負面影響唔去反對
反而想佢通過咗港爆撤資人人失業
你就可以執平貨上車
人地跨國外資公司成個法律部門律師團隊都未撚驚
連登仔先走出嚟擔心外資喺香港有錢唔賺
放棄喺香港經營已久嘅生意
再投降輸一半俾你

加兩次0.25 ？
減息都黎緊

我等埋太陽黑子週期完結添呀

公司債有短債嫁？

咁又唔好咁老定，如果老美用關稅、加息同時夾擊中共，你點睇？

咁咪減多幾口息～ 先有力打架嗎

如果trump trump將關稅同加息一齊絞殺中共：
美國加咗關稅就要中國出口商品少咗，中國外資開始撤；聯儲局再加1.0%息，加速中國外資逃亡；
變相係美國人勒緊褲頭打經濟戰。

有，不過多數non investment grade，今先出左隻indiabulls, 3 yrs, baa grade, coupon 6.5%

Fed唔係諗住停止加息，係留番張牌俾侵爺玩all in果時先掀出黎

正解，發生機會有幾大就睇美國人有幾憎大陸同民族主義情緒有幾高

無諗過放棄既一日，外資哩幾年就唔會咁積極咁搬生產線

香港既外資好多都開始搬office freeze head count

唔講其他淨係Hsbc 都靜雞雞做緊restructuring 啦，一team咁cut同emerge出面唔多覺

你講開hsbc咁啱就見到

【加大投資】滙控擬在中國科技中心增聘千人
唔知你話靜雞雞cut人即係cut咗幾多
可能cut左一team
不過一間大公司想提高cost efficiency做migration好正當你咪當係走資囉
而家仲走資返大陸香港仲唔死

巴打，佢上年賣左自住樓轉做租租等緊樓爆
佢唔咁樣選擇性睇野，你叫佢日子點過
依啲都係Freud所講人類既Defence mechanisms

hsbc 賓賓既同事好強大

幾十幾十咁cut囉，點知炒左幾多人，唔通我一得閒就問個fd哩期炒邊範

咁大個機構有梗會有出有入，爭在入多定出多

印度孟加拉果d重強大，聽佢地講野好似玩緊超級無敵估歌仔

H plan有cap 架嘛
依家d銀行仲做緊Cap=p-2.75 =2.375 wor

你知唔知有期H plan 做過 H+0.7?
對個D人黎講唔係加左成厘係咩?

果期買d人發撚過豬頭啦
加一厘會樓爆？你計下人地供幾多先啦
通脹都唔止啦

你都真係弱智,咁早幾年H+1.2, Hibor 0.2 供緊個啲呢?
如果跟你咁講，香港６，７成供斷啦，加息爆條春咩

慢慢等囉

美國加息週期咁多年，美樓爆左未？
你慢慢等加息樓爆啦

未買過樓嘅傻仔係會咁計

師兄可唔可以define下咩叫樓爆?

07年咪爆左，然後用10年時間番家鄉

美帝當年就係因為樓爆經濟衰退，減息救市

美帝：熱錢無直接流入本土實體經濟，直到13年美帝經濟開始復甦，資產價格回升
香港： 支那美帝熱錢由08年開始不斷流入直接推高資產價格

要比就同支那樓市比，支那樓爆港樓都唔跌既話就神奇喇

唔明白點樣叫內地樓爆？
你意思要所有城市樓市一齊跌？ 呢樣嘢除咗中共倒台之外，無可能發生。
假設你深圳樓跌10%，其餘二、三、四線城市居民會湧入，某啲二線樓市郊區，比如廈門，其實已經跌咗20%，但北上廣深基本無跌過。
呢嗰亦係因為內地有資本管制，除非全中國人民一齊持有現金，不過中央用行政手段，就可以迫你投資同消費了。

共產黨要保住樓市，必先要保住支幣，要保住支幣必定要有美金淨流入

依家外資開始人採人撤離支那，支幣要保7就要燒外儲，但d外儲係共產黨利益既根本黎架嘛，只會由佢貶值，銀紙貶值但經濟增長放緩甚至衰退，咪開始滯脹

就當支那人真係唔識翻牆唔知美帝兵臨城下，見到由2蚊個橙變5蚊一個，d工廠糧倉無啦啦自爆，有d見識既中產都知要買既係黃金而唔係支那豆腐渣樓啦

我覺得中共有大量資源去阻止人民幣貶值，佢唔寧願鎖國都唔會放棄統治權，大不了將外匯燒清光。

咁睇下d黨員想繼續做支那土皇帝定拎d錢去歐美歎世界，即係亡國定亡黨既決擇

由得人民幣free fall = 亡國，燒儲備救民企 = 亡黨